咪畀個垃圾呃咗，香港人不嬲係叫開手提電話！！！

嗰兩個字係支那叫開先，証據：

事源：

[學術討論]我發覺好多香港人唔太識分辨書面語vs蝗語，一味見到唔係廣東話就盲反

條友又趁我唔喺度又老屈嗰兩個字係香港人講先

手機有咩問題

有問題！！嗰兩個字係共產中文！！

台灣呢？

反撚到走火入魔- -

唔好再話咩台灣人都用就強詞奪理話某詞語唔係匪語！！支那文化入侵pattern係咁: 支那 -> 台灣 ->香港

手提電話咪又係學澳狗

忍唔住出聲，咪嘈埋啲on 9野好無？

鬥唔贏共產黨，就係度鬥無聊野 (內鬥)
我話你知，香港就算獨立左，都會不斷有外來語入侵，and that's ok
我地唔會唔講我地既廣東話就得
唔好不斷消耗你自己既精力好無?

on9
喺度你咪又係開喺手機台

咁不如叫返流動電話

咁點解唔叫返流動電話反到冇嘢反 利申:不嬲叫手提電話

我係問緊你台灣人點叫

唉咪撚煩啦，樓主造個詞語出來代表香港人叫開嘅流動電話啦，咁就唔洗煩

其實一直都有，叫手電，不過已經失傳

不嬲叫開電話

G持樓主 大把香港人台灣人俾蝗語洗腦洗到唔記得以前自己點講 提佢哋仲會俾人屌返轉頭

不嬲淨係叫電話

僕不嬲叫開携帯電話==

樓主弱撚智

班on9成日都話台灣夠講啦 咁台灣畀蝗語入侵唔通我地都要畀蝗語入侵咩

手機咪手機囉
明明係現代產物嘅字
係撚蝗語咩

乜嘢叫手機？

在iPhone 4年代，大陸手機開始普及，工作關係嗰陣接觸好多大陸手機，嗰陣香港人都仲係叫手提電話，跟住我喺睇住香港人一步一步愈來愈多人改叫手機，開頭我都唔慣，但個社會發展係咁，主要原因係手機兩個字簡單，講少打少兩個字，其實到而家我都仲未慣。

中

語言會互相影響
呢個更加係廣東話其中一個強項同特色
廣東話俗語本身好易融合到外來語
廣東話亦會影響其他語言

手提電話呢啲咁雞毛蒜皮嘅都好鬥

運輸處：行車時 切勿使用手提電話

手提/ 手提電話

書面語計既話
以前上台會叫做流動電話服務
書面話係流動電話會適合d
平時同人講一向都係用電話就算

流動電話暗示水=water revolution,我試下叫返流動電話先

日文都出埋

我不嬲叫可流動無線通訊智能電子設備

不嬲都講手提電話

其實90年代我都係叫手提問人拎電話號碼都係話你手提幾多號？

覺得手機冇問題既，過多幾年周街都係公交車架啦
自己反省下

手提遊戲機

叫移動通訊設備吖笨

以前有屋企有電話就叫人打手提

而家多數人冇就直接叫人打畀我 / 用電話打 之類

手機係中坑老坑嗰啲先會用

以後講英文咪得
一齊叫
IPhone!

咁耳機呢

不如叫大哥大 大水壺

不嬲講手提

耳筒/headphone

依家都好多人講 質量 到位 我司

香港人

自己公司: 正式應該係------ 本公司, 敝公司
人地公司: 貴公司

支那: 我司貴司李斯

個表唔係講流動電話咩？
手提電話澳門野

90年代: call機, 手提

由天地線用到而家，sure係叫開手提電話，
手機係後來既叫法。

手機貼/殼
手提電話貼/殼
手提貼/殼
手電貼/殼
電話貼/殼
流動電話貼/殼

無錯

Yes.... 其中一個帶起 呢個字嘅就係偉訊. 當時我都覺得極其反感. 不過後來全香港都用, 而且只係書面語. 所以就冇乜點理佢.

大部份人口語都仲係叫電話.

hands-free

流動電話咪又係學香港

隻狗學你，你要學返隻狗？

討論左九百幾次啦
中國叫手機唔代表手機係共產中文
中國夠叫電視做電視啦
唔通因為咁我地就要改另一個名咩
依舊野一直都無官方譯名
當年咩名都有人叫
有人叫手機有人叫手提
仲有個叫摺龜添
咁係咪要叫返摺龜

咁叫Smartphone 囉

問你老母啦

我咁睇啦 咁手提電話嘅外型同功能呢廿年嚟變化好大 由以前主要功能真係「流動電話」，到依加嘅smartphone係好多功能嘅computing device，手機呢隻字客觀上的確隨住科技進步而變得比較representative

而巴士呢廿年黎都係咁嘅樣，最多由熱狗變咗冷氣巴士，公交車呢隻字並無優勢，你見「進智公交」呢間公司存在咗咁多年都無改變香港人講巴士小巴嘅習慣

利申唔係支持人講手機 只係想試下分析個原因

智能電話

講手提電話香港人就會贏

電話咪算

水壺年代已經叫手提電話
簡稱手提

我就咁講開電話, 出街唔記得左拎的話
我會諗同講, 屌, 唔記得拎電話

真
甚至而家好多人連固網電話都冇用
已經直接叫電話算

反而想知手機 全名係咩

支狗文盲係電子嘢都叫機

電腦叫計算機，電話叫手機

支那 電視當時叫「彩電」

同感
手機兩個字好撚老土

真心
「手機」都捉真係有啲矯枉過正

個陣電視有分黑白同彩色
彩電係指彩色電視機
唔完全等同電視

唔係話手機一定係香港講先，不過維基百科做證據就眞係太廢，有冇人教過你寫文唔引得維基百科啊機界原種？同埋要搵個早過01年用「手機」嘅例子實在太容易喇

問咗，我老母叫我𨳒你老母

真係係班on9先嘈呢啲野

完全唔關事，個表係指流行，即係手提電話同手x都有人用，但01年之前主要係用手提電話咁解，唔代表中共01年之前無洗腦叫手x

只聽過手提/手提電話，無聽過流動電話

咁佢本人係on9吖嘛

X界原種

Same

細過叫手提電話 依家直接講電話

exac7ly

話手機冇問題嘅都唔知係咩人嚟嘅

不嬲叫手提電話
手機係畀狗用

拎wiki做證據？
唔係話唔信你 不過wiki我都edit得啦

佢有引用新聞link做証據,並唔係亂up

未撚聽過流動電話

共產中文又有咩問題

番支那啦咁你

on9 夠大把人講資本英文啦

樓主就係小學雞